Now : 梁君彥由退休變連任 係因為押後選舉需要主席在任要求開會

功能組別參選人同樣觸目，立法會主席梁君彥交提名。他早前接受本台專訪時指，擔任主席四年如坐過山車，個人意願是休息。我們打聽，梁君彥近日才改變主意，引起政圈猜測。

疫情急速轉差，建制圈子要求押後投票，有人建議立法會的空窗期可引用《立法會條例》第11條處理，條例列明，立法會任期完結後至新一屆選舉日期間，主席必須應特首要求，召開立法會緊急會議，並由剛結束任期的人擔任議員，梁君彥「忽然爭取連任」，外界猜測與這個方案有關。

【選舉埋位】梁君彥爭連任惹揣測 九西泛民建制搶末席

Sanctions pls

如果按照呢個機制
緊急會議期間
就算佢唔選，都一樣係由佢做主席
咁有咩關係?

別讓梁君彥跑掉

係 頭先睇完一頭冒水

押後選，駛鬼去參選咩
佢寫乜春ar

同感，個記者未諗清楚就鳩寫。

同大波驊同一命運

唔俾走嗎

要做 show證明自己唔"想"退休了

蟲泰又贏

一直緊急狀態下就一直唔駛選

明日大嶼撥款可以繼續

唔比跳船

驚佢去補領番個英國passport